\openleft%
\section{Lavigerie -- Col de Serre --
  Lavigerie}\label{sec:lavigerie.serre}
\gpx{-w 7 C/lavigerie.impradine.serre.lavigerie/lavigerie.impradine.serre.lavigerie.gpx}%

\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central
\subparagraph{Sous massif} Cantal
\paragraph{Adresse} La Chapelle, Lavigerie 15300
\paragraph{Accompagnants} Aucun
\paragraph{Date} \horodatage{5}{12}{2020}{9}{30}
\FFRPcoteEffort{3}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{2}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1091m
\paragraph{Météorologie}~
\subparagraph{Prévision} Couvert avec épisodes neigeux
\subparagraph{Vécue} Couvert
\subparagraph{Température} \temperature{-5}

\paragraph{Condition physique} Bonne nuit de sommeil malgré la
température froide.
\paragraph{Envie / Motivation} Le manteau neigeux vierge donne très
envie de s'y aventurer.
\paragraph{Alimentation initiale} $15cl$ d'eau 
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $2.5l$
\paragraph{Amplitude altimétrique} 1091m -- 1336m

\paragraph{Distance prévue} 10km
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{5}{30}

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} pain sportif, pâte d'amande, pâte au piment
\paragraph{Évolution météorologique} Soleil durant \heure{2}{0}
\paragraph{Faune rencontrée} 1 vautour fauve (\emph{Gyps fulvus}), 6
milans royaux (\emph{Milvus}), 1 circaète Jean-le-Blanc
(\emph{Circaetus gallicus}) et 1 pic vert (\emph{Picus viridis})

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} La marche sur neige en raquettes m'a
demandé une grande endurance et d'adapter ma vitesse de marche pour
éviter une trop grande fatigue.
\paragraph{Plaisir ressenti} Marcher dans la neige vierge est un
plaisir énorme, avec un très grand sentiment de solitude.
\paragraph{Erreurs commises} -
\paragraph{Sujets à approfondir} Améliorer l'utilisation des batons à
neige.
\paragraph{Quantité d'eau restante} $2l$
\paragraph{Dénivelés réalisés}~
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1091m -- 1345m
\subparagraph{Cumulé positif} 423m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 435m
\paragraph{Distance parcourue} 13km
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{10}

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue sur le Peyre Arse depuis la vallée de l'Impradine},
label={fig:lavigerie.impradine.serre.lavigerie.peyre.arse}]{C/lavigerie.impradine.serre.lavigerie/lavigerie.impradine.serre.lavigerie.jpg} %
